+++
title = "许可证"
description = ""
weight = 1
+++

许可证（license），是供应商对产品使用范围、功能、期限等进行授权的一种合约形式。用户通过许可证可获得供应商所承诺的相应服务，许可证在物理形式上表现为 license 授权证书以及相关文件。

通过许可证授权，实现了产品在使用期限、业务功能和平台节点数量的按需定制。许可证的管理，需要有超级管理员的角色或具备 license 管理权限的用户才能操作。

许可证的状态和显示颜色分为：正常状态（蓝色）、警示状态（黄色）、急需处理状态（红色）、已过期状态（灰色）。

{{%children style="card" description="true" %}}
